加息減息原理其實係咩意思，對香港股市有咩影響？

成日聽美國聯署局加息減息，香港本地銀行會加/減息，咁其實係咩意思？對本地經濟有咩影響

利申：唔識經濟，google完睇唔明

減息啲人會將錢唔擺銀行 市場多啲錢流動掛
利申9up , 留名睇答案

借錢成本低左，企業更有信心投資擴充

加息=美國強大
減息=美國強大
100%美股

大市升連登仔會講：
1. 息率低咗企業借錢成本低咗，變相賺錢多咗。
2. 貨幣供應增加咗，熱錢最終流入市場。

大市跌連登仔會講：
1. 聯儲局減得息姐係知道經濟好大獲先要減息救市。
2. 減息嚇親投資者反而令熱錢流走。

減息= 存款利率降低 存款嘅誘因細左 啲人可能會消費多啲instead of savings

借錢成本低左 企業可以借多啲錢去做生意 cost細左又可以expand多啲賺多啲

類似啦 總之都係push aggregate demand

減息=借錢平左 係銀行存款意欲低左=刺激經濟

睇完就明

考試經濟會考
如果真係唔明就當減息，借錢成本平左，貸款會增加，多左錢拎去投資穩定資產價格同投資實體經濟
但好地地點會無啦啦減息，所以一定係出事先要減咁多，而股票升跌就要睇大戶長遠點睇
而債息升跌就係聯儲局加減息後嘅結果
利申 尻up

減息: 轉外匯，貨幣受到沽壓

要配合環境黎解讀

例如上次美國減4分1息果陣 大概外圍因數得中美貿易戰而美國佔優 經濟數據唔差 咁既情況減息益晒公司 所以升好合理

今次有好多不穩定因數 所以點樣解讀就係睇你眼光

我就覺得今次美國大獲鳥 因為美國疾控中心唔再公布檢測數目 依啲技兩我地見得多 肯定有隱瞞

減息，因為對前境唔樂觀，所以減低貸款成本，鼓勵人消費去保持經濟。

加息就係對前境樂觀？鼓勵人放錢入銀行？

咁加息係咪代表樂觀？

經濟好加息 一黎防止泡沫化 二黎係為左準備經濟差既時候用減息黎應對

明白
但加減息其實對香港藍籌、公用股呢啲有幾大影響

明白晒，樓上另一位ching嘅縮短版

做生意小左成本 佢地係指數成分股自然跟升
對啲現金流充足既股其實作用不大
可能減息唔放錢係銀行 啲錢就會流入依啲低風險既股到掛

世事都比你看透

想知實際係點操作加息減息

聽過係中央銀行買賣債券
有話係調節央行幫銀行存多餘款行嘅利率
其實係咪無人知究竟聯儲局會做啲咩？
只係知佢做咗啲野 令到其他銀行減息先有著數？

其實係兩邊都啱
只係睇邊一邊作用較大

財演

屌真，星期二美股一跌就話係減得急嚇親

實際操作有幾種方法，以減息為例
1. 減低聯儲局借錢比銀行的利率，令銀行借貸成本下降，銀行息率減低
2. 減低銀行在聯儲局存款的利率，促使銀行供應多D貸款去市場，市場流動性上升，銀行息率減低
3. 買入市場美債，增加貨幣供應，減低市場息率

其實仲有好多方法，因為聯儲局加息減息只係定一個目標，比如目標係減50點子，再考慮用一種/多種方法達成

有錯請指正

教科書學既理論 同現實真既錢流向邊度 其實脫勾
但你唔明個原理 就算比你估中方向都無用
咁樣講好矛盾 但正正係呢個金融市場既玩法 你講得通+賺錢=你叻仔